點睇「後生唔捱唔通老咗先黎捱?」呢句說話

上一代的人特別係有咁上下成就的人最鍾意講呢句說話

好似啱又好似唔啱咁, 大家點睇

以前有機會發達咪係
而家就

幾認同
唔好見老一代講就乜都踩先得
事實係咁

呢句由奴隸角度出發係冇錯

捱完有returns, ok
捱完冇 returns, 收皮

而家香港係，一岀世就要捱，老左更加要捱

呃人

但同一時間 都有句：後生唔玩唔通老咗先黎玩？
兩者都認同 因為人老珠黃既時候咩精力都無
點捱點玩？

捱出到黎做大師級人物 升價百倍就係
捱十年之後都冇變為咩

捱咗未必有
唔捱就9成冇

回報率係幾多先...

捱咗老細就同你講唔好同公司計
眼光要放遠啲

後生捱左老左就會唔洗捱咩？

我最近諗住辭職, 同個senior傾計
佢問我點解唔做, 我咪話多ot, 陪唔到屋企人咁, 遲d會轉去間大公司同冇咁多ot, 條件好d咪轉

佢就話我咁後生都唔捱下, 唔通老咗先黎捱咩
之後又講佢以前點捱到搵10幾萬一個月乜乜乜咁, 初初聽落都覺得佢講得冇錯

但之後諗返其實佢而家五十歲都仲係日日ot到8點幾9點我都覺得就算後生捱完到老都未必係嘆, 更多的係搵到錢但繼續捱

你同佢講話其實間大公司都想請返個senior
睇下佢轉唔轉態

最後就係後生捱 到老左 再捱

捱你老母

後生唔玩唔通老咗先玩？

捱乜撚嘢
捱係必經階段？
因為窮先要捱咋
句嘢應該改做窮人唔捱唔通有錢人捱？

老左唔想捱 都冇體力玩啦 隨時仲會周身唔舒服咩都做唔到

所以要work life balance